蔡英文勝選演說表明不會主動挑釁中國 並維持台海穩定

佢個演說完全係同美國佬講嘅

我哋冇辦法要加強防衛能力

所以果啲咩深綠台獨撚、香港果啲一廂情願覺得小英會幫香港人嘅人

要睇路吖

屌你! 黃色經濟圈根本影響唔到d資源分配!
不過無所謂
因為學波蘭人將抗爭融入生活先係目的
明明好成功,我哋錯咗重點啫,調整心態就得

對等 是互相承認彼此存在的事實

咪撚低質引戰啦

台獨黨綱，唔講已經唔存在㗎啦

台灣本來就係係獨立 仲使乜日日講住台獨

靜靜雞獨緊，但中國一打台灣，國際社會就有位入

人地呢d咪高招囉，搞都唔使講到明啦
我想屌你，我都唔會話出口話我要屌你啦

繼續做美國旗下既定台海棋子
然後慢慢同美國軍事交流，增強軍事實力
只有擁有戰鬥力，先有獨立而站得穩既本錢

識唔識玩嫁你
都支爆緊何必主動提獨?

1921立國
仲台乜嘢獨

港獨派學下人醒少少啦

人地台灣本身都獨立運作，有自己總統軍隊，仲洗咩打開口牌日日叫獨立

低質引戰
贏撚左成個總統選舉
仲洗開口講獨立？
一個國家既總統 仲要獨咩立

唔係 台灣憲法有寫埋中國部分地區
只不過俾共匪攻佔左
要真正獨立必需修改憲法

唔好發夢呀，蔡講明係要維持兩岸穩定
維持現狀又點會修改憲法吖

錯誤 台灣係複雜議題
你睇佢係獨立 實際上佢嘅憲法係包埋中國地區
只不過係被共匪攻佔

如果一日唔修憲 台灣一日都唔係獨立國家

我只不過係糾正好多傻鳩以為台灣係獨立嘅諗法
無講過我個人會覺得english 會做d 乜
你係咪傻撚左

深綠唔係咁諗

佢哋好着重個表裏如一㗎

國號又要改、憲法又要改

重想點阿屌你老母 開拖打仗唔係死你屋企人

同美國佬講條件，提升國際地位啦

真係
有護照 有總統 有選舉
洗撚你中國承認

咁應該中國要獨立出去

護照
總統
台幣
軍隊
國會

聯合國都入唔到，國際組織又入唔到，得返十零個邦交國……咁點解唔宣布獨立爭取更大國際空間?

得樓主一個咁撚蠢
行為上做到野咪得囉
得把口又乜唔做咪仲核尻突

台灣不留獨立，唔係中國一部分⋯⋯中國只係同國民洗腦等佢哋以為台灣係中國屬土⋯⋯

睇吓咁講，會引到幾多五毛出嚟先.....

梗係咁講
唔通名正言順咁俾中共位入？
咁樣中共打過嚟美國即刻有借口介入

我使唔使明刀明槍講到明我唔撚妥支那 好想反攻大陸呀
如果學埋口交部口吻台灣一早玩完

一個國家主動承認台灣係獨立就即刻得罪中國
比較財力同軍事 好多國家都選擇唔出聲
我諗除非支爆 否則台灣要追上國際都仲有少少距離

呢d靜靜雞做

本身就係一個獨立國家

Block 9 咗好奈

屌你老母又話武統台灣？

認同
但想補充係 制憲 而非修憲

不嬲冇主動挑釁支那國架啦 係支那國搞事渣

樓豬係少少蠢
但你仲蠢
行為上獨立 但自己本憲法唔係獨立有咩用
台灣獨立只係需要修憲刪除被共匪攻佔嘅地區的管轄權
呢個就係台獨牌
看似好簡單 但咁多屆都無人做
一日唔做一日都唔係獨立

聯支國

香港啲反送中義士去到台灣要求求助，蔡政府叫佢哋去搵NGO求助，唔好搵政府，一副WFC嘅態度

真係好撚靜吖

民進黨唔會獨立㗎啦
因為佢已經執政

好多華獨撚
仲係分唔清中華民國同台灣之間既分別

Agree 根本台獨係偽名題 只係共匪自己既幻想

你隻三毛護主不力 冇糧出啦

阿扁嗰啲叫乜嘢

其實台灣只係差到未正名 基本上已經係一個獨立國家
呢樣野要等美國點頭先得啦

根本兩國
何來台獨

台灣係實際上獨立緊
修憲只係名正言順d

垃圾聯合國 而家比中共控制 入唔入都罷

慶祝完 要繼續狙擊TVB
【偽人貢獻TVB 10億收入！】每日洗版任務 - 桂格 X 陳豪 (11 Jan)

14億蝗蟲有得投票選執政黨未？

我反而佩服佢
可惜俾人捉到貪污

咁有無即捕即解？
你明個分別嗎？

其實共匪再搞落去西方國家遲早唔承認聯合國，
真係入唔入都罷啦

台灣肯批簽證比義士已經幫到出哂面啦

事實台獨係有, 但法理台獨呢? 而正名就係涉及支撐台灣成國家既法理依據, 所以要進一步通過制憲黎達成。
不過我都認同台灣真係係好多方面已經夠資格成為一個獨立主權國家; 但點都好, 絕對唔應該以中華民國黎為立國家。
但真係唔覺美國會點頭批

小英用左中華民國 ，Taiwanese 呢d 字

台灣依家擺到明做美國喺太平洋牽制中國力量嘅橋頭堡，未來台美關係只會越行越近。

今次大選，美國其實係極力干預，又借澳洲爆國民黨要挾王立強呢單嘢、FB Google又在台成立反假新聞戰情室。
幫咗民進黨一大忙，有排蔡英文要還啊

[Twitter要人！] Luke de Pulford正跟進英領事件

對我黎講，沒有台獨，只有共獨

總統講野真係好大體

唔通講會主動挑釁中國？等俾人打返轉頭果陣，其它國家點幫手？
靜靜地贏啦

有啲係逾期居留㗎

冇得讀書、冇得工作，完全靠香港人、NGO接濟

咁樣叫幫？

著名五毛你同佢認真討論？

我覺得當國際都以國家既態度黎對待台灣時, 正唔正名已經唔重要
而且我覺得台灣會係美國對付中共既最後一張手牌 就係反攻大陸既正當性
我相信美國未來會不斷扶植台灣 無論係經濟上 武力上 作為亞洲區以制衡中共

中國點會敢打台灣
伊朗果邊都夠煩啦
中國想叫伊朗果邊比個下馬威美國
點知比人撚番轉頭
台灣大大個美國係後面
敢打就一早打啦

其實台灣可以留低，美國都有叫佢哋留
結果蔣介石一句「漢賊不兩立」就left the chat

原來要聯合國承認先叫國家，又係五毛身上學到支那邏輯，正

已完全封鎖該用戶

你都識講有D係逾期居留 咁台灣有無即時遣返?
人地比你留係到唔係幫緊手 咁係咩?
唔通你expect台灣用佢地市民既錢 無條件幫助你?

大大聲講台灣總統

唔講維持台海穩定
咁係咪叫台灣攻過去呀？
樓主冇撚咗個腦？

睇得出樓上啲五毛好撚酸

香港可唔可以都同老美越行越近

好撚心啦
支持蔡英文主要原因係唔想韓國瑜贏

算啦 呢度大把連登仔一係上哂腦一係發哂癲 我已經放棄好耐了

照顧好香港手足同埋間唔中買下戰機激維尼就得啦

咁比韓狗做到又點

就算係又點
有幾多個人呀

先得個200個，根本就唔算得上係乜嘢財政負擔

唔講錢，你俾佢有個台灣居留權都唔過分

義士想要嘅只係個平穩生活，佢有返個合法身份就可以去做嘢、讀書

你蔡英文冇guts得罪大陸就早響，啲人就唔會過嚟

大部份香港本身無藍綠傾向，除左本身同台灣政黨有關係既人

今次較支持蔡英文因為唔想韓國瑜贏，係你地諗多左當香港人係忠實綠營支持者

改個名先啦柒頭

樓主，我明你地好唔鍾意民進黨
但你地真係太當局者迷

從來都係中共以大欺小
台灣有咩能力挑動中國
有動作都只會係自衛
同香港一樣

高築牆，廣積糧，緩稱王。
任何理性嘅政治領袖都應該如此

視乎香港利用價值

中華民國呢個招牌係將來仲係有用
台獨就斷咗
美國唔會咁蠢

個問題係開左先例你估有幾多個乞丐會衝去台灣?
你比得香港咁其他國家政治犯俾唔俾?
點解台灣俾就應份?因為你覺得蔡英文係因為香港先順利當選?
你唔叫美帝俾個居留權你?

咪就係，唔通乜都擺上枱講咩

人地俾你逗留。由香港接濟番，天經地義。人地欠左你咩？

本身蔡英文一路都強調台灣呢個國家
仲邊洗台獨

幫香港人係Bonus，最主要唔想共產黨拎著數，第一日已經講攬炒

而家係蔡英文叫大家過去咩？過左去仲要上得床黎掀被拑？

同佢地講縰氣，奶台奶到傻左，咁都叫幫，咁香港政府成日幫d南亞人，非洲人添。有d係連行街紙都無 但就隻眼開隻眼閉由你係度。咁香港有係咪幫緊個班人 比佢留低已經係幫？而家台灣擺明等你自己頂唔順自己走

當年8964，澳洲總理送埋居留權畀班中國留學生添吖

人道問題，人道解決

依家蔡英文對香港在台義士嘅處理手法，根本就好有問題

照你咁講，香港政府對班蝻，非洲佬都係幫緊佢地，唔趕佢走隻眼開隻眼閉。你得閒可以離開下鍵盤去下深水埗，土瓜灣個d劏房同床位睇下，大把唔識中英文巴基斯坦同非洲人賴死唔走，博拎酷刑申索庇護or第三國收留

你真係on撚9，講咗幾耐人哋無責任幫你，同埋唔識唔好亂噏啦，台灣有人開到鋪比義士有得番吓工做吓嘢，當局唔捉都幫出面啦

公職人員向中華民國宣誓
外來勢力無法修改/解釋憲法
總統、國會向人民負責

已經係個獨立個體

有美國支持 > 入聯合國
聯合國🇺🇳咁撚廢

法理上要
但係一動不如一靜啦
不過共產黨算唔算境外敵對勢力

梗係啦 第一島鏈唔可以破架

侵呢兩年已經幫咗台灣好多

先前先有得去返唔知聯合國定乜

最好駐軍台灣

ching勁到

人地獨撚咗啦，咁樣都唔叫獨立？

台灣點會唔係獨立國家，有自己護照，自己軍隊，自己政府自己選，自己貨幣，人口，實際控制領土。不丹，安道爾呢d比哂印度，法國插哂旗，控制哂都叫獨立國家台灣點會唔係。除左共產黨，共諜，我諗唔到點解有班人矮化自己嗌台獨，作d咩華獨白痴term出黎support自己低能行為

如果佢講台獨，聽日支共就武統台灣啦

你話係咪先

侵侵又多張牌打刁大大

依家已經唔講中華民國好耐啦，直接叫「台灣」啦，根本已經立撚咗國

台灣本身唔係獨立就係選特首，唔係選總統啦

大家敵人一致係叫合作唔係還

我地要台灣加入黃色經濟圈
佢地又可以發大財
互惠互理

總要有人行頭
唔係嘅話啲傻鳩仲諗緊一國兩制發大財咋
依家起碼大部份人共識係一邊一國

除咗個咩濕鳩聯合國未入，基本上已經獨撚晒

其實李登輝都講台灣已經係獨立國家，唔需要再特別主張台獨咁odd

派到老解/支共黨萎書記入台灣我就唔當係台獨喇，要人講到出口咩

收檔喇
輸到咁仲岀嚟維穩

最緊要韓國同日本都要企硬啊
唔係點圍堵中國

民主化之後已經可以當二次建國，同中國分道揚鏢，唔係個次點解台灣第一次民選，中國前所未有咁大反應又想直接出兵。而家只係話改唔改國號呢d小問題。本身已經係獨立，點解我要爭取獨立。嗌台獨個d跟埋共產黨癲自己矮化自己

On9啤梨仲成日屌小英唔嗌獨立

忍到可以一戰先改
軍隊同外交要時間㗎

仲有有啲人要改埋國名

做咩啫你

問題台灣當權者會搵老美
香港當權者只會搵大大

睇維基有「華獨」同「獨台」與「台獨」相對
現狀其實係「兩個中國」，蔡英文仍然係中華民國總統
深綠唔想要中華民國，例如叫台灣公和國，要一中一台而非兩個中國

冇話要佢幫香港
只係唔想台灣步後塵

冇f35 有d難道 美國識做

民主化之後一早獨立，同中國（Prc)分道揚鏢。改國號同修憲係主權國家內部事務，你本身獨立點解仲要嗌獨立。德國改過國號，修過憲放棄前東部領土，冷戰個時有部分國家唔承認 咁係咪德國（BRD)自德國（Deutsche Reich)獨立？講完我自己都笑

作為台灣地區領導人
講明邊一條路線仲衰過幫台灣揀國教

民進黨有道義上幫滯留台灣既手足，講真個句，冇香港議題蔡英文今次實輸到仆街。佢呢4年既施政搞到台灣天怒人怨。而蔡英文今次既政綱除左國家安全（其實就係由反送中所引發既國家安全危機）
之外了無新意。可以話完完全全考反送中事件保住總統席位。
再講，民進黨呢幾年貪污貪左咁多錢（當然國民黨執政個陣都貪唔少），攞少少出黎幫下義士都應該吧。

1921立共產黨就係

其實台灣有好多隱藏間諜
賣F35比台灣等於送比中國

駁唔駁到都要屌你老母㗎啦

屌你老母

條友似五毛，想玩分化，分化獨派

你條柒頭訓醒未？邊撚個會咁諗野

得喇五毛，你關心下你個雜總先啦，就嚟冇人出糧俾你